# Converters 🇫🇷

Ce service vise à convertir les données brutes (provenant du système externe) au format sapeurs. Il s'agit d'une application Python indépendante,
déployée donc indépendamment de Sapeurs-Backend. Les convertisseurs stockent les événements bruts avant de les convertir et de les envoyer à
Sapeurs-Backend.

## Prérequis

Aller dans le dossier :

```
cd backs/replayers
```

- Python 3
- Les fichiers CSV avec les évènements à rejouer doivent être : `data/adagio_vehicle_events_to_replay.csv` et
  `data/adagio_intervention_events_to_replay.csv`. Vous pouvez copier les fichiers d'exemple avec la commande suivante :

```
cp data_sample/adagio_vehicle_events_to_replay.sample.csv data/adagio_vehicle_events_to_replay.csv

cp data_sample/adagio_intervention_events_to_replay.sample.csv data/adagio_intervention_events_to_replay.csv
```

## Installation

Créer un environnement virtuel, installez les pacquets et initialisez le .env.

```
python3 -m venv venv
source venv/bin/activate
pip install ../shared
pip install -e .
cp .env.sample .env
```

## Lever le docker-compose de test et vérifier que les tests passent !

```
pip install -r tests-requirements.txt
docker-compose -f ../../docker-compose.test.yml up --build
pytest tests
```

## Lancer l'application

```
python converters/entrypoints/server.py
```
